# storing information in png format

## Цель: данный проект позволяет преобразовывать любые файлы в папке в формат .png и обратно
## Проблема: необходимость передачи файлов не прямым путем, а через сервисы совместной работы(например, Figma)

Каждый файл представляет из себя связанную последовательность байтов, иногда с сигнатурой:

<picture>
 <img alt="Байты - это цвета" src="program/1.png">
</picture>

Поскольку и значение байтов(от 0 до 255), и числовое значение цвета пикселя(от 0 до 255) схожи, в каждый пиксель картинки можно поместить 3 байта данных: по линии красного(R), зеленого(G) и синего(B) цвета соответственно.

В таком случае простой текстовый файл в виде картинки будет выглядеть и обратно преобразован так:

<picture>
 <img alt="Простой текст" src="program/2.png">
</picture>

Формат 1080X1920 был выбран потому что это позволяет делить большие файлы на картинки одинакового размера:

<picture>
 <img alt="3 картинки" src="program/3.png">
</picture>

В данном случае видео преобразуется в три картинки, а затем обратно собирается в видеофайл

Помимо всего, можно увеличить ширину пикселя. Иногда это бывает полезно для считывания данных каким-нибудь сторонним сервисом с точностью распознавания ниже, чем данный скрипт. Данный параметр регулируется переменной k:

<picture>
 <img alt="YOUR-ALT-TEXT" src="program/4.png">
</picture>

### Методы

Данный сервис представлен в виде класса _**ConvertPNG**_, который содержит три метода:

1. **ToMassPng** - метод, который преобразует файлы в папке в png в указанную папку
    
    Параметры, которые принимает метод: 
    
    _path_ - путь к файлам, которые необходимо преобразовать, 
    
    _output_ - папка назначения, где будут созданы png файлы
    
    _k (опционально)_ - параметр, указывающий степень увеличения пикселей

2. **ToGetMassPng** - метод, который преобразует файлы png в формат обычных файлов
    
    Параметры, которые принимает метод: 
    
    _path_ - путь к файлам, которые необходимо преобразовать, 
    
    _output_ - папка назначения, где будут созданы файлы
    
    _k (опционально)_ - параметр, указывающий степень увеличения пикселей

3. **PngToText** - 
    
    Параметры, которые принимает метод: 
    
    _patchImage_ - путь к файлу, который необходимо преобразовать, 
    
    _k (опционально)_ - параметр, указывающий степень увеличения пикселей
    
Данный метод возвращает массив байтов

Параметр _k_ во всех вышеуказанных методах по умолчанию равен 1.
